[絲打入] 如何霸氣回應啲閪sales

小妹今年廿幾歲頭
成日行入啲貴價化妝品牌都會俾個sale閪面
唔知係咪我望落好細個 會以為我運吉
一入去就係咁狂問搵乜搵乜 好似唔掂得佢啲嘢
問佢幾錢 佢啲語氣態度差到
好似同我講緊 你買唔起架啦死撚開啦

前幾日行dior個sale狂sell個大陸人
問佢嘢so都唔so我
大家係咪都係咁
遇到啲咁嘅情況 點先可以串柒佢地

推

無視 加 大聲D惡D講自己睇得

認真 呢啲情況我一定會開口兇D閪sales

戴條金鏈先入去

爛住面入去

有一次我都係咁
第二日一口氣翻去買左幾樣野
點名唔要果條友幫我

我會話xx 果邊d sales 會任得我揀ga wor
你去做自己野先啦
陣間有咩睇岩再叫你

有時自己一個行唔敢咁惡
我認我廢
有冇啲可以笑住咁串鳩佢地嘅句子

冇金鏈

我會更係自卑 本來就冇乜化妝 新手乜都唔係幾識

而個唔錯喎

大家都係狗眼看人低 算把啦

我都想知
有時自己一個唔係幾敢入去
入去佢又係咁跟住我 好尷尬好煩

無試過 次次都好好wo

佢心諗
正 追數唔駛追得咁辛苦

Dior d sales 真係好西 尤其朗豪
Chanel 既還好.. 有時只買支唇膏都nice

我都諗緊消售策略？ 應該唔會掛

利申：紅巴偷睇你地講咩

因間就問佢乜都唔理我

slap her

我讀書都做過sale 自問唔會咁對人

跟住哂仲要串柒柒真係

可能絲打靚女

我理香港人先

我仲有個fd一齊去 佢仲嬲過我
之後其實果區有兩間分店
臨走果陣我fd就好大聲咁話 其實xxx都有啦下次咪再黎呢間

其實我翻去買都只係想串7佢我係買得起

佢地係咪以為做名牌就好威 代表個brand

我會繼續試佢d野
然後真係想買既時候去第d間鋪買

唔駛串佢 佢無修養唔代表你都無

西番佢

巴打果然霸氣

抵讚

下次佢一閪直接同佢講 附近邊到有分店 我唔想幫襯你依間

絲打eq高 但嗰下個心真係好唔鋸

傻豬黎既
好閒既姐
Relax d

拖埋條仔入

仲可以叫下佢個名 浮誇d
佢就會以為你想投訴佢

做開零售
認真：問佢名 員工號碼 話投訴佢

絲打啱 唔好諗起佢有幾閪 繼續試嘢

如果可以真係叫男朋友揸車車埋入去間鋪

會有用咩 咁點解仲咁多閪人

搭單問 有邊間giorgio armani既ba係nice
想試粉底

去過希慎 the one都好好
就算有堆大陸人煩梗都唔會話唔理你
最多叫你等一等

btw，遇著西sales我會唔理佢，要買都唔幫襯佢間舖
點知佢哋會唔會有公佣，到時益埋個仆街

今日同個frd去買野
個sale好真心同我講：
你哋唔係咁有錢嘅
可以比員工折你哋架

唔知要嬲定多謝佢好

其實點解咁在意sales點睇你

我陪你入

閪返佢面
有次係即刻買，試都唔洗試
仆街無人理我，我閪住面勁大聲講唔該！我要呢枝
啲sales先會死狗咁款幫我攞

去過咁多間dior，間間啲sales態度都勁西 本身想買野都即刻變到唔想買

前排想去買支香水
個sales淨係顧住個客
我喺間舖行咗個圈佢都係望一望我
hello都唔講句
咁我咪走人就算，全香港又唔係得佢一間舖一個sales
唔俾錢佢賺，已經係最大報復

個sale係咪好憎公司 心諗：開disc俾人用都唔俾你賺咁多

我都想試佢個粉底

我都成日去sasa掃貨 啲人態度好十萬倍
真係抵佢死

但冇啦啦俾人閪心情會唔係幾好

入去果陣會痛恨自己個樣生得細

多謝你先

會唔想幫襯 唔想俾佣佢地賺

有frd買dior啲嘢會索性去水貨鋪

早年經常遇到 通常唔買再去另一間買算
近年隨著年紀增長開始少咗呢個問題 唔知係好事定壞事

冇人理我會仲開心
Btw shiseido啲ba好好人 個時中學雞一副寒酸樣入去買母親節禮物都好好service

唔買

依個真

唔理我最好，煩住哂又係咁哄人買額外既嘢。買完咪走囉
佢同我up一大輪件貨又唔會勁左

屌，睇唔到原來係絲打post

我想個樣成熟啲
去邊都俾人chk身分證

要揀野買大把人黎serve 你啦
唔使驚

越係西面就越要點佢
點到佢暈
乜柒都叫佢拎黎睇拎黎試

benefit sofina嗰啲都好好
會好鍾意去買嘢

咁佢跟緊客你問佢野佢梗係答完你就算架啦
唔好成日先入為主諗住人地西你先得架

一齊討論 閪sales人人得而誅之

你呢d心態咪造就到其他Local入去 又以為佢玩野果d客囉

望一望佢名牌 加埋眼神兇下佢就算 然後搵第二個同事買
Ps唔認同郁啲就投訴

唔理佢咪得囉

至憎睇嘢時啲sales煩住晒

唔係架 你遇到就知咩料

其實點解入啲so called 名店要緊張 / 在意班sales既眼神？

佢地同m記 waiter既分別就係可能搵多一萬幾千

：嘩你個樣想嚇死人咩 睇落心情好差喎

利申試過 對方即刻有返笑容

你去the one試左先再上黎report得唔得

出名西嫁喎

用普通話問佢野 再同佢講句屌你老母

其實唔洗嬲啦
佢唔理重好 我自己慢慢試野

Shiseido ba真心nice
其實無人理都無咩野
有次新世紀dior諗好買禮物俾人
都無煩佢要試呢樣嗰樣
直接俾錢都好似嫌我阻住佢
間舖明明無客

日系牌子會唔會好d？
利申 皮膚差果時唔敢去專櫃試粉底

直接問佢洗唔洗咁西

係喎 憑乜嘢閪
決定唔理啦

睇下星期二會唔會去試

係咪你入去cc縮縮咁

多大陸人既地區你就預左佢唔show你，可以任試
睇岩去d無乜大陸人既舖買
一入去就話唔該我要xxx
d人知你唔係混吉就當你vip追住你黎sell
最後埋單就會多左好多唔等洗野

記得之前中學雞去 啲sales都好好
會sell下又唔會hard sell

等你

個個啲妝都mk味濃
痴假眼睫毛成塊紫菜既款就咁撻上對眼度
化唔化妝行入鋪都係眼尾唔睄下啲客 自己成班圍埋吹水
就算開到幸周佢問佢件化妝品啲野
是但鳩up兩句之後又圍返埋去吹水
啲野又唔係好用 不了

我諗我係靚仔會試下
我講完佢應該心諗：做乜嘟你

好有創意 但唔想郁啲講人老母

我一定會搵frd陪 自己一個真係太怯

可能個樣蠢蠢地入去掛

根本唔駛D sales 招呼你，自己試完岩就上網買仲方便

我個樣都細個
但真係好少俾sales閪
除咗Dior

兜口兜面問佢有冇乜乜乜 唔可以怯 不過有啲sales係閪到你問佢野都系口系面 試過嬲到同佢講：我有冇都唔同你買 你做sales咋 真係以為自己高人一等？

下次你操流利普通話
佢即刻好好服務

要一臉"我大撚把錢"既樣行入去
買唔買就另一回事

未試過比人閪面 就算去朗豪尖嘴呢d 都係
可能真係個勢要先聲奪人d 我個樣好撚凶狠

狠樣

你個名同我好襯

Btw而家都係上網買化妝品，怕左d閪ba
或者網上睇完試色，去到counter唔洗試，就買o個樣，之後即走

朗豪個beauty avenue 啲sale 真係西中之霸 好似要跪住求佢地賣嘢俾我咁

agger! 買化妝品一定唔去朗豪坊同海港城!
另外認同樓主話sofina service好

講多間唔係賣化妝品
時代間tory burch又係一流 我上次拎個水貨去整都好好服務

問個sales：請問你個底妝係用邊個牌子嘅產品呀？
理論上佢會答：我不嬲都係用我哋公司嘅product㗎
：咁我都係唔買啦

你都幾難服侍架喎
問你有咩幫你又唔鍾意
So都唔so你又嫌人so你

能打個折嗎？

想知個sale有咩反應

其實係態度問題 D嘴面完全趕客

化妝品啲sales 特別閪
試過陪女朋友去買化妝品
問佢野又答得超快
幫我女朋友試又勁求其
仲要全程黑哂臉
但一對住支那人即刻唔同哂

你逐樣話要試上面
佢清潔/消毒嗰時你就問佢係唔係真係乾淨
逐樣product要佢抹多次
跟住先考慮買唔買

屌 香港人睇唔起香港人係咩玩法

問一條佢唔識既問題，佢就會收晒皮

有次入fresh態度好到仆街勁親切，勁想回頭番去搵佢買
又有幾次入kiko，屌你明明只係平價野開係貴地段，串到仆街
不過整體黎講入親專櫃牌除左shu uemura真係令我一d都唔想再幫襯其他都還好

其實賣女人野好多都好閪，化妝品同衫，或者名牌都係。反而去sa_ a而且態度好左好多，又同你打招呼又問乜都應

去返啲少啲人既專門店會好好多
IFC同又一城嘅會好過尖咀銅鑼灣個啲

Dior 極多西面sales
而家唔用佢啲product
以前幾鍾意佢d eyeshadow

直接屌佢老母

係銅鑼灣sogo 尖沙咀連卡佛一定唔show香港人
Ifc同埋銅鑼灣連卡佛會好啲

試完一大輪去第間有禮貌d 既分店買
唔洗回應佢 做咩要拉低自己level 同佢溝通

下次跑快少少睇佢點跟

其實你理得佢 佢跟你咪由佢跟（好似之前啲妹仔跟住主人）佢問你嘢嗰陣 再答自己睇得㗎啦
比啲自信自己 唔洗下下鬧人嘅

diu英國嗰啲又係
我細城市啲sales係英國人都算幾好
大城市咩London啊Birmingham啊
專櫃啲女都係大陸人
一聽到我係講廣東話唔係普通話連行都唔得過黎
尤其係YSL
咁我咪唔好買囉 去佢地對面嘅Dior買番幾支
人地英國sales唔分男同女都超nice
買完然後喺個YSL sales面前fing下個dior紙袋走人

真係去買野都要睇sales 仲要係大陸人面色啊？
冇嘢啊嘛？

無撚用
我同NARS 投訴過 覆都無覆

咪撚買垃圾LOREAL GROUP 既野啦
要粉底有大把選擇

有萬幾蚊人工都偷笑

上次去hysan chanel 仆街BA 叫佢幫我試粉底
眼尾都唔望下仲係度跟實個大陸婆 喂你話搵同事幫我都好呀
屌佢老尾嬲嬲地去times 度 D BA 勁好人
本身只係想試下 之後落埋坑了

times chanel真係好nice
上次本身淨係諗住買枝唇膏畀佢sell到買多咗枝body oil

Loreal group 梗係西啦
都睇唔起香港人

唔洗咁在意佢地啦 你係客問完想知嘅野/買完咪唔鬼理佢 買野搞到自己唔開心好唔抵

利申：上Selfridge 買 少咗去shop

我都認同Dior好撚狗閪 淨係招呼大陸狗

Sales 都係睇你行頭 有時我用tote bag 著cheap衫就唔撚so你

果日用貴袋就好好招呼

德福果間都ok 但可能次次都有買野所以先咁岩好服務

我都覺

你邊間fresh? sogo fresh 啲人態度勁差
我陪呀媽去 我想買支唇膏就叫極都無人理
呀媽話想要幾貴到仆街嘅護膚品就即係撲上嚟

fresh 真心唔明點解咁貴

係
著頹啲買化妝品無人so
有次入joyce 買deborah lippmann 指甲油都比啲ba 西面

Joyce beauty d BA
屌你老尾 唔講以為我殺左佢全家

我個樣都幾細但係好少有sales黑我面
可能我塊面啲肌肉成日不知覺咁笑搞到啲sales見到都唔好意思黑我面掛
同埋我儲埋一堆一次買好多，試過有幾個大陸人係到都serve我先，可能因為我仲買得多過佢地

其實下次買野可以試下對住啲sales微笑，我諗如果你笑住同人講野啲sales都會唔好意思西返你轉頭掛

哦姐係都係消費者唔岩
唔該前唔該後下下講唔好意思都唔夠
大佬我放左工放低左返工既面具
同埋老母生我生到冇表情個樣西口西面咁我都唔想嫁

俾人西面我會叫停個sales，
話俾佢聽我有需要一次過買多d,
通常會轉態度，
然後可以開始撚，撚幾耐視乎自己有幾得閒，
撚到夠就走

首先準備張表格

佢一閪面

你就拎張表格出黎 問佢咩名 員工編號

S sale屎味又係要企係度番工，以為自己巴之閉，真係on9

D sale 屎

同個frd去YSL睇唇膏拎咗幾隻色想試，3，4支到，個閪sales 唔願做咁反晒白眼逐支抹俾我地試，我特登拎多幾支話要試
我frd試啱一支，我拉佢走話隻色唔好睇，去咗第間分店買

對住呢啲本分都唔想做嘅八婆，俾多啲嘢佢做就啱

咁你應該要試哂佢

答嘢真係好快 冇尾音冇盛
擺明唔想理

例如可以問咩

Agger 著得頹啲入到去
以為佢地見到乞衣

例如我問 我想問下有冇乜乜乜色架
擺明買嘢仲係好態度
佢地照閪

講起都嬲
乞衣唔洗化妝咩屌你

但我覺得the one Chanel幾好
海港城果班真係好去食屎

係喎 E家我唔係客 講蝗語先係客